張崑陽：我支持嘅唔係侵，而係佢嘅外交政策

上一篇貼文引起了很多人的關注,首先感謝各位網友的支持或批評。出帖文之前,當然有想過只要我說了一些跟特朗普主旋律不 一的話語,便會容易招來口誅筆伐,並被扣上「民主黨走狗」、 「瀨共」、「左膠」等標籤,但我認為該說的話就該說,而我也絕對理解各位網民激動回應背後是帶着怎樣的信念和情感。

我也想透過這個機會跟各位香港人交流一下我的看法。首先,我可能跟其他現存世上的特朗普支持者不太一樣,我支持特朗普是因為我認同他和其幕僚背後所作出的外交政策方向,包括更正了 過去由美國外交元老Henry Kissinger所奠下的接觸中國政策。這種已經被人垢病而久的engagement policy

儘管在奧巴馬年代已經有人開始提出要全面檢討,但嚴格來說都一直只聞樓梯響。現在白宮貿易主任Peter Navarro 的著作《致命中國Death by China》和被特朗普稱讚為中國通的國防部顧問Michael Pillsbury的書本《百年馬拉松:中國稱霸全球的秘密戰略》一直是我最為喜愛的讀物,透過他們的著作真的能夠讓我理解到美國對中政策認知全面改變的因由。其實當中的道理並不深奧,香港人一定有所共鳴。就是全球錯信了中共,低估了中共。像克林頓這樣容許中國入世,以為可以靠自由世界體系同化中共,豈不知被中共將計就計、反將一軍。

我從來主張不能夠相信中共的詭計,不能夠讓中共披着新自由主 義的外殼把自己本來民族帝國的樣貌偽裝成一個單純的經濟市場進入世界體系。中共再利用新自由主義把多數民族國家去國族化 、萎縮政府功能的結果在西方世界大行其道,不停入侵其他自由社會、收購別人的民族產業和國家安全設施。在中國,資本必然服務政權,這種國家資本主義一旦成功進入其他世界體系,便會潛伏在內,進行一系列的統戰和收編工作,最終希望用自己獨特的中國模式稱霸全球,擊潰我們自由人所信賴的民主制度。

特朗普政府是第一個政府嘗試大規模撥亂反正,捨棄過去的engagement policy,希望跟中共周旋到底。只站在這個外交立場,我哪有理由反對一個終於對中共強硬起來的政權?而且我也不只是說說而已,我也是身體力行去支持特朗普政府所採取的對中政策。過去一年,其實我跟共和黨議員的幕僚相對最為友好, 包括曾經到訪香港的Josh Hawley 和 Rick Scott。同一時間,我跟Solomon Yue也是甚多交情,不論是我早前被政治檢控還是流亡,他都多次在Twitter主動聲援我。在過去舉辦多次的人權民主法集會中,我都有幸邀請了他們加上Rubio 、Ted Cruz等人拍攝短片支持港人。因此,只因為我一個貼文就說我只顧民主黨完全是站不住腳的說法。相反,過去我多次跟民主黨的議員見面, 無論是去年有份主持CECC聽證會的Jim McGovern還是有份推出 (Hong Kong Safe Harbour Act》的Jeff Merkley,我都有努力去答謝他們對香港的支持。更重要的是,就算我面對民主黨的議員,我也會跟他們說我認為特朗普拋棄engagement policy是正確的決定,希望未來兩黨可以對中國有更強硬的取態。固然,過去游說過程中,偶爾會有人一面承諾對中共強硬,另一面會說兩句提醒我特朗普並不真心支持人權。但我不論他們的立場如何, 我都會清心直說,將我深信的圍堵中共政策娓娓道來。甚至,當我跟國務卿高級助理、國家安全委員會和副總統辦公室的顧問見面時,我都再次感謝他們願意有勇氣與中共抗衡,亦呼籲他們可以不惜一切情願「攬炒」,取消對香港獨立關稅區的承認,也必須痛擊中共,不要再容許中共殘害人間。

正因如此,所以今年五月和七月,當國務卿和總統特朗普先後發表演講,我都公開支持他們清晰地展現了抗共思維。有關國務卿

的演講,我更形容為是21世紀的「杜魯門宣言」,絕對是打開了「新冷戰」的序幕,為自由世界陣營帶來了新的希望。當眼見 不少傳統西方國際關係學者對國務卿這種新冷戰宣言相當反感, 其實我就相當氣憤,認為他們仍未意識到中共崛起這問題的嚴重 性。縱觀上述,其實也能看見我對特朗普政府和他幕僚外交工作上的認同。至少,在以前跟余茂春的會面中,我還是相當敬佩他 對中共的認知和政治藍圖。從他身上的確學到了許多。如果可以,我也曾祈求他能夠長期地在美國政府工作,確保對中政策不會出什麼亂子。

我認為我是明白大家的激烈情緒的,尤其大家真的怕這種對中政策一去不復返,並為特朗普被西方左翼媒體排擠感到不念。大家都很焦慮,大家都很希望鷹派能夠千秋萬世,我又何嘗不是呢? 我認為這些想法都是相當合理。雖然過去日子我雖一直保持中 立,在強調尋求跨黨派支持的重要性,但每當有記者朋友訪問我 有關香港人的取態時,我都會如實作答,說香港的確越來越多人 支持特朗普。記者當然不明所以,然後我都有盡力去解說,希望 大家明白香港人支持特朗普不是因為大家是什麼法西斯,而是支持他的對中政策,所以不能夠用西方世界那種民粹主義邏輯直接套用在香港身上。西方世界或許認為特朗普的出現造成了反精英 的民粹主義浪潮的誕生,但對我們而言特朗普的出現其實是精英 主義和進步價值失敗運行的結果。他的對中政策就是反擊西方一 群自詡進步的學者。他們過去為中共辯護,為中國模式歌功頌德,認為共產中國是瓦解美國資本和軍事雙重霸權的歷史進程中的必然產物。正因他們的錯誤判斷,才造就了中共有空間和時間崛起。大家又怎能夠容許這件事重蹈覆辙呢?

回到選舉層面,不用說什麼高深理論了,誰會不明白如果有人已經難得對中共強硬起來了,未來亦相信他會穩定地保持這個方針,那為什麼反而要追求改變呢?從穩定變成有機會不穩,到底有什麼好處呢?邏輯上其實說不通吧?就算拜登承諾外交上會對 中共強硬,但也解釋不了我們有什麼誘因會主動尋求改變。

想到這裏,問題就來了。我們忘記了現在不是我們門說了算。我們 經常忘記了即使我們關心美國總統大選合情合理,但能決定的、 真正擁有持份的只有美國人。然後,我們香港人當然關心那個總 統最反共,但美國人真正關心的議題可不只是對中政策。應該說 今次選舉他們最重視的只有經濟和疫症問題。然後,還有不同人 針對不同的議題包括LGBT、黑人平權、美國的民主價值等等。 每人的考量不同構成他們的取態也不同。那我們到底有什麼好意 思說三道四呢?要知道美國人其實從來最介意他人干涉當地選 舉,既然如此為什麼我們還要主客不分?如果我們同意七百萬人 的香港只應由七百萬人來決定自己的命運,那麼有三億人口的美 國為什麼不是由三億美國人自行決定選舉事務呢?

美國選舉最為敏感,要關注不是不可以,但也不應該喧賓奪主。 可能是過去香港習慣了有尾票這回事,所以大家真的以為我們香 港人有資格去美國人怎樣投票。就算搬除資格論,任何人都可 以去說服任何人,但你要說服美國人支持特朗普,最可行的方法 怎可能是不分青紅皂白說民主黨人都是鬼?那麼Jim
McGovern/Jeff Merkley所有一眾支持香港的民主黨議員會怎麼 想?沒有了基本的尊重,我們還能夠怎樣在國際間遊走?

Fair

But I love Trump Trump

我同意從旁觀者的角度能夠看出今次選舉有眾多疑團尚未解釋, 郵寄投票制度也有很多缺陷,有選票寄失,有選票代表不存在的 人,所以我從來支持美國人用自己的司法手段處理自己國內的選 舉爭執。美國是一個民主國家,我們要相信它有足夠的制衡工具 處理國內問題。最重要就是不要讓中共乘虚而入。要散播訊息 前,真的要小心核實。這樣做不是為了什麼幫民主黨洗白,反而 是弄清了一些事實的真相,更有助我們去辯論和反思。特朗普的 支持者也更容易說出具說服力的論點去說服他人為什麼這場選舉是不公不義。

去到最後,很多人問我選舉立場。其實我上面已經說得很明白 了,我不是美國人我沒有持份,但我是認同特朗普和他幕僚 的外交方針,也希望這方針可以被無論是民主黨還是共和黨的政 府延續下去。過去我在進行游說工作時,不論遇見民主黨或是共 和黨人,我也是這樣跟其他人說的。我跟其他支持者最大的不 同,我不認為我們需要把特朗普想像得一個人可以單天保至尊, 神化他並沒有意思。當他變成了一種盲目的信仰,那麼潛在邏輯 就是有了他香港就會得到永生,沒有他香港就必定難逃一劫。

這想法是危險的。民主是要透過自己爭取回來,而不是賜予的。 的確,我擔心拜登的外交路線方向不明。可是,我對 美國的外交 新人才有信心。我亦明白作出最終選擇的應該是美國人,所以如 果美國人選出了特朗普我會樂見其成,選出了拜登我會接受。 因為這是美國人的選擇。國際線就是要把現有手上的牌打好。我 們不能決定手上的牌,但可以決定怎樣打。況且我相信如果香港 人連《香港人權民主法案》都可以順利在本來遇到阻力的情況 下,推動了參議院和行政機關支持法案,那麼就算拜登勝出,未 來還是一切都有可能。可能大家會覺得我過分樂觀,但我樂觀不 是因為我相信拜登本人,而是相信我們不會就此棄甲戈兵。

如果拜登上任後真如同之前猜測一樣變得相當親共,你以為共和 黨會讓他好過嗎?今次選舉很少人留意共和黨是大機會能夠保留 了參議院的控制權,然後在眾議院選舉中又成功收窄了跟民主黨 的差距,更不用說落敗後的特朗普肯定不會讓人失望,繼續發揮 他的影響力監察拜登吧?同一時間,我肯定香港的遊說團體也不 會善罷甘休,如果他真的重新走回舊Engagement policy的路 線,那麼大家也一定會盡全力游說,聯合所有反共的民主黨和共 和黨員一起向行政機關施予壓力。好吧,如果你說不相信香港所 有的游說團體,但至少你應該相信台灣吧?現在台灣人理應比香 港人更加焦急,不要忘記他們是全世界唯一一個國家支持特朗普 的人比拜登還多。然後如果拜登上任,台灣人要擔心的可是解放軍會否開戰攻打台灣。要避免馬英九所說的「首戰即終戰」,台 灣人可能會比香港人更努力十倍去做游說,確保美國對中強硬。 屆時,共和黨、香港人、台灣人、維吾爾人、特朗普等所有人都會聯合起來給行政機關很大的壓力,在美國已經形成反中共識的 情況下,我還是樂觀這不會是香港的末日。

現在,在法律訴訟都未開始的情況下,大家就覺得拜登勝利 了,世界必定末日了,其實這樣才是對美國民主制度最大的不尊 重,也低估了香港人的意志和志氣。我們是反共的,當然就會反 抗到底。如果克林頓和尼克遜在明天班師回朝執掌朝政,我們都 要拿出跟世界抗衡到底的意志。絕不投降,絕不氣錢。特朗普在 香港人權民主法案上簽字通過,但不要忘記卻是香港人、是理大 和中大的手足令特朗普不得不簽字通過。

最後,感謝各位閱讀至此。全文四千多字,比我想像中要寫的多了很多。也算是一個歸納我對美國戰線看法的一篇文章。很高興 可以看見香港人今次這麼熱烈地討論外地政治。這是一次很好的 公民教育機會讓我們反思國際線應該怎樣走、本地社會又到底需 要什麼等等。無論如何,面對各位的評論,我都會抱着有則改之 、無則加勉的心態去應對。如果做得不好,我深感抱歉,也歡迎大家繼續指正。在這大時代,我個人成敗得失輕如鴻毛,最重要 的還是透過大家不斷的討論和辯論來累積出共同體的集體智慧, 去啟迪後人。正如我在離開香港時所寫的感言,香港人在孤立中 選擇團結,在屈辱中選擇成長,在圍困中選擇前進。帶着這個小 島的精神,乘風破浪,我深信香港民族總會走到夢想的彼岸,萬世也不朽。

這樣足矣。

Source:

呢篇文係比較合理
Trump的外交政策係值得一提

起碼表示對拜登無奈的信任
話雙黨會狹佢

好過香港某班左膠
話拜登>特朗普
邊個都一樣
甚至拜登仲好

沒有侵，那來反支的外交政策

連登仔：tldr 你唔支持侵就奶共

其實美國人撐Biden嗰班真係好少人會話佢對中政策會比Trump更加強硬個個睇經濟同疫情。

建吾條死gay佬？

我都係支持佢黃
唔係佢個柒樣

我仲窄添，只係認同侵東亞及中東政策
其他野包括加大財團稅都支持民主黨個政綱

不過就算民主黨照copy trump外交政策
都唔會支持d口惠而實不致既美奸
anyone but biden

所以佢同埋佢個內閣絕對係功不可沒

不過咁唔代表Biden贏就世界末日

真係要冷靜少少

最on9係話英國（同其他國家）會收返BNO 5+1嗰啲
已經唔係唔尊重美國人
係唔尊重其他國家

成個撒亞人咁好正喎

彭斯
Pompeo
納瓦羅
白邦瑞

仲有暗棋班農
Package完整度係高

拜登搵的人奶唔奶中先唔講
1年空窗期比中國回血就走唔甩

白年馬拉松
致命中國
係有一定水平

笑死，出完篇所謂factcheck文洗地被怒屌就急急腳衝出嚟澄清自己唔係民主黨隻狗

無留意建吾

但唔少左膠係因為特朗普反對民主，獨裁，私德破壞之類反對佢

好文 推

我諗你要好好咁睇下人哋篇文先

如果登選到，我寧願佢做足四年
千其唔好俾Kamala上到位

除咗外交我最支持係佢美國優先
真本土派
帶返啲工作返美國
真正咁阻截非法移民

侵侵初頭為左垃圾DEAL 咪又係冇理香港
簽個法案都最尾一日先肯簽 唔係咁快失憶下

跟手武肺當冇到 話支國控制得好好 屌
又叫人唔洗戴口罩啦 信哂習大大講
最尾先識鷹 鄧 Pompeo 同 Pence 唔抵

留名睇侵粉照屌sunny奶拜登
香港人又無票又唔喺美國住，美國政治又唔熟，唔明點解要咁激動對美國人說三道四

幻想下支那人翻牆屌香港人區選投錯人，你就會明外人指點江山有幾乞人憎

2個都係仆街
一個4年都唔會做到咩實際效果 變相放生4年比老共回血
一個直頭老公已經係支那大把生意

仲有萊澤希特同余茂春

健吾係業劉好朋友

Tui

17年主動開打貿易戰
一開始500億都已經地動山搖
如果係民主黨，共和黨傳統官僚 呢500億 到今日出唔出到都係問題

特朗普因為唔係傳統官僚體系出身
考慮比較少 作風你可以講比較流氓 但先適合對付中國

起碼登喺Democrat支持度唔算高，而共和黨而家國會選情幾好

就算佢想奶，唔好話對家，連佢啲黨友都隨時倒戈，需知美國民主黨啲黨紀好鬆散

所以傳過好多次中共唔鐘意佢
因為佢不可預測

china joe=老油條政客
食力，冒險的野 唔好旨意佢搞

Trade War你唔可以忽視佢個軍師Lighthizer
聽聞當年廣場協議前同日本傾deal串到摺紙飛機扔日本代表

拜登家族同中共有咁密切關系 點叫人信得過佢?

你睇完篇文就知Sunny好明顯都prefer Trump
但係佢覺得Trump輸都唔洗世界末日咁

呢個要睇民主黨咩人做內閣 同 兩個議院睇實
現階段難講民主黨會唔會沿用以前果套方法

屌票文化

完全認同
不過佢好似唔覺香港有啲人真係盲目咁支持trump神化咗佢

我覺得返唔到去以前嘅engagement policy
啲有關香港、東突嘅法案都係由兩黨嘅議員co-sponsor嘅

坦白講 如果拜登可以對支共強硬 香港人都會撐佢
但而家得侵先對支共強硬

唔好講咩侵下冇人權 拜登上場會重視人權etc
香港人而家已經冇人權 咁拜登上場係咪等於香港有人權？
香港既ABC大多數都係撐登（根本上我身邊係海外既都係撐拜登）想講既係 你有得走 所以你會享有到人權 帶來既好處 支持侵既香港人一黎就唔會走 二黎係走唔到 咁你同我講咩侵無人權姐 本身我地係香港既人權已經被剝削左 你叫我撐一個幫唔到我既人把撚？

結論就係 人權係重要 但係本地香港人角度 幫唔到香港既話 佢幾重視人權都冇用 係我眼中都係虛偽

yes
但都要trump敢同意 同佢keep住做

克林頓做參議員，一開始做總統時對中國好硬
但被中國搞幾下後 就全面潰敗

你支持嘅係敖卓軒

有講

講咁撚多野 叫你大佬炒撚咗敖狗先啦

其實都係
你地要打國際線自然多幾分考慮

但對大多數香港人來講
叫我地要考慮埋美國

=問乞丐 借500蚊

其實侵處理疫情咁差已經俾中国回咗好多血
不過都因為咁佢至射個波俾中国

佢話香港人唔係法西斯
但我想講唔少其實都係
香港左膠同民主派搞咗咁多年
搞到香港變咗極右 至少後生果啲真係幾右吓

同埋本地香港人而家生活係極權底下 民主自由先可以帶來人權自由 咁我地既無民主又冇人權 咁而家出面有個可能幫到我地既 點解唔支持得

所以佢都認自己係撐侵嘅

岩
其實係支持共和黨既外交政策

侵侵被搞四年，twitter fb被ban無數次，一到選舉年，講咩都被滅聲，中箭：我唔知我睇唔到
終於選舉出事，大量種票、唔比監票、寄失票發生，呢班人就出嚟「factcheck」
咩立場晨早知啦，課金啦黃絲

好興幸香港仲有有遠見既政治人才
如果民主運動比連登仔lead
真係收得皮

仲有班後台係佢搵返黎

點會呀
上twitter同reddit做任務都算係打國際線啦
點解唔洗考慮？

我覺得香港個光譜無得左右

只有由反共到奶共兩極

唔係講笑 侵對歐洲嘅政策
但係點都anyone but biden

你睇真啲

佢撐侵㗎

眾所周知係親民主黨

有幾隻傻狗
係咁追住張崑陽咬架
琴日都留意到
雖然我睇唔到佢咬乜

香港人係twitter就算想表達自己鍾意侵
最好都淨係表達自己鍾意佢嘅對中外交政策，而唔係佢成個人當偶像崇拜（最好帶返個頭盔話not xenophobic，你知外國獵巫一樣獵右派）

人地都表左態係撐侵

好老實 美國民主人權民主種族關我撚事
現時危急存亡之際 幫到香港就ok
你點破壞美國民主關我撚事

佢意思係撐政策唔係撐人
有啲人的確由撐佢對外政策變到佢講乜都係啱
依個係好危險嘅事

點解會有人覺得佢叫香港人唔好撐侵？我覺得佢下面兩段已經好明顯㗎啦喎

好文，推一下。的確自己的地方命運應該由當地人自己決定，外人可以評論但唔應該插手同指責。而且世事難料，現在估算太多可能都係燈

所以美國人投票取向咪同香港人唔同囉

現實情況係

美國人同我聽住！！

如果你想侵贏，你要上tiwtter說服美國人投侵，你覺得你咁講會說到佢哋投侵？

我認同佢所講既野架
撐侵同撐登可以話真係活係兩個唔同既世界
但最終 香港人 有撚票咩？純粹撐下侵唔會無啦啦有票投到比佢 唔明點解啲部分香港海外左派會發大呢個議題 點然之間咁care香港人撐邊個
再者 分分鐘上年香港發生損害人權既事果陣呢班人都未必有出聲啦 講咩人權姐

敖卓軒：張崑陽係熱狗 張崑陽冇我出咁多力

收皮啦敖狗 如果你咁都叫同路人咁我希望你呢個同路人死全家

我知佢撐侵 只係我講翻我睇完 同埋我自己呢幾日睇到既野既感想姐

唔係喎
我絕對支持趕盡殺絕D蝗蟲同埋左膠

你唔熟啫

侵係孤立主義者，佢重點係美國優先經濟第一
外交方面美國要戰略收縮撤出歐亞前線，削減開支
將防衛拋返比日本德國土耳其自己搞

只要佢喺度中共就唔會敢主動開戰
如果中共閉關鎖國自己靜靜地內循環
侵任期內就只會經濟封鎖中國而唔會有進一步動作
而習近平冇任期限制，佢可以一直等到機會出現

最好情況其實係中美開戰，一野打醒美國人
借戰爭將左膠老人在內嘅人口一次清光
人口老化財富不均社會極化嘅問題就自動解決咗
戰後重建嘅香港台灣亦唔會再有大一統中華膠

我冇諗過說服
佢哋揀biden係佢哋選擇我尊重
侵輸已成定局

是但啦冇人想知。反正你都走咗

其實唔駛解釋太多 係拜登太奶共以及賀錦麗係共產主義
點可以比佢做世界大佬

呢D係弱智發言
法理知識=0
政治智慧=0
=ON9

其實如果你有上Twitter同埋Reddit就會發現多咗好多香港人留pro Trump comments

類似if not Trump, HK will die / Only Trump can save HK咁樣

所以係有影響㗎

我有自知之明，但好多人冇

跟本控制唔到既野

藍絲都支持趕盡殺絕黃絲啦

兩個立場相反嘅極右？

佢應該講緊張崑陽

其實只要人地見到你係非美國人 又冇票 登粉基本上唔會比你左右到 只係真係好想你企埋佢果邊 一定要獲得你既endorse 否則你就係右/brainwashed

我自己覺得 你表個態根本影響唔到啲乜 而佢地分裂對立既情況就好似香港黃藍咁 你會唔會聽得入藍絲五毛講野？藍絲又會唔會聽得入黃絲講野？

it's fair comment

比起trump
其實香港人係對Biden同個女黑人唔信任既問題
加上民主黨對上8年坐大中共
Biden競選期間已經話要重返who,un 依啲冇價值既毒瘤
根本就係要返轉頭
我地已經受夠嗰種金玉其外 敗絮其中既生活啦

街頭，議會，國際一齊崩盤
清算不停黎緊
我覺得任何香港人有情緒都係理所當然
所以我永遠見倒Twitter既Biden支持者(但支持香港，而且好用力)對香港人支持trump嗰種不肖既態度就覺得好失望
我唔係話佢地一定要支持trump
而係去理解香港人點解要支持佢既原因都唔知

Kamala真係唔掂

有咩影響?
老蔣傾國之力撐喎

國際線形勢係變差
但唔係無空間繼續打
但香港人咁情緒化去屌美國人
只會進一步收走緊餘空間

其實都唔完全係，只係某幾個政策上好右。

而美國有部分所謂嚴重左右分裂社會議題係香港都唔算係好大議題，例如墮胎，同性戀、宗教自由etc。而且係經濟來說，派錢幾乎係全民共識⋯

果D人只係想要個光環唔係真係想做野幫你解決問題
不停口惠而實不至 就好似香港班左膠永續社運咁
只係想搵個光環滿足自己

英雄所見略同
呢個先係唯一出路
仲有支那豬同廢老

香港已經無得救 我唔係想侵打救香港
係想侵侵打柒支那

ON9
侵同佢既外交政策係分唔開
咪撚轉移視線

藍絲都一樣要趕盡殺絕
根本係港澳台星馬呢D識中文多「華人」同埋接近中國既地方
唔徹底將所有親中意識清除
終有一日都係會死灰復燃

邏輯係夠
但係謀略差左皮
如果真係港本位出發
由一開始就唔應該跳入去中美大戰個風眼裡面
主力搞番本地排殖 統戰力量同中美角力既餘波比番台灣食

你搵佢比咁香港無一個比佢更有影響力啦

奶共派反對墮胎同埋反同㗎
要講其實佢哋先係右

咁都係講緊香港方面想法其實唔係好大問題。話投biden就係white trash先真係引戰

蕭規曹隨都唔得？

難得係呢個PO真係見到有諗法既巴打
戰爭先係對香港最有利
冷戰=失敗
熱戰=生機

我見到

不如咁講 國際戰線既手足不嬲都有分侵派同登派
侵派呢排咁主動出聲 其實都係因為見到登派果種瘋狂姐
初頭大家都有共識話唔好干預美國大選
然後轉個頭傲狗又可以大遙大擺屌侵撐登 再有一堆以hk world city 呢類人 又係大大聲撐登屌侵
好啦當侵派真係出聲喇 呢班人就同你講唔好干預美國大選 見到呢啲double standard 好難叫另一邊既人繼續唔出聲

但事實 係侵下 香港確實仲有一絲希望 而佢地上去講咩 if not trump hk dies 又確實係事實 咁又有咩問題

但你唔可以阻止有部份香港人真係咁諗架喎
Biden個仔真係有收大陸錢
香港人對於Biden唔信任係有原因
唔係生按白造架

留一句言就令DEM唔支持
咁不如大家收皮算啦

拜登無POMPEO無余茂春無NAVARRO點做到同樣效果?
同一招唔同人出個力度都唔一樣啦

咁又無咁誇張

但係你要記得香港有一大堆PR同五毛打算食住個勢分化美國lefties同埋香港人

我梗係明啦，我都係咁諗

所以我玩twitter都係同佢哋解釋點解香港人會pro Trump

屌你啱

對港政策同對中共係兩樣野，傻仔仲以為人地幫緊你

唔好成日講PR同五毛
PR同五毛口中既嘢 係真係有一部分香港人真心認同
lefties同埋香港人其實唔係咁易行得埋

政棍

有人肯打柒恰鳩香港人嘅支共，點解唔係幫

點搞法？

其實我有上Twitter
香港人屌票係連登就犀利
Twitter用字並唔係咁情緒化
上網大把美國trump粉
你連插針入去都難

哈哈的確保皇黨根本係保守派。不過反同都仲有黃之鋒爸爸⋯其實係香港美國個左右唔係完全套到。

所以我真係同你班港豬講
你唔識就收爹 你又唔撚係有票投
陣間講多兩句得罪埋人
你係到拜trump佢咪又係america first
做乜鳩姐

我知真係有人神化緊侵
所以先post呢篇文出嚟，等大家認真諗諗

Lefties嗰邊，其實只要捉實啲普世價值，要connect佢哋都唔係無可能，你睇下Greta之前先幫手#save12hkyouths嚟

香港人會重覆幾句pro Trump野
係無咁尖銳，但係都幾煩下

咁多個有出真名既國際線 lobbyists ，講得最中肯中 point 就係佢，推多兩下

果班明顯五毛pr啦
以為民主國家好似中共咁可以日日轉口風

而家支那控制左香港 佢要經濟滅支就要先滅港
倒不如盡快引爆熱戰 將個戰線扯番去台海南海

每個地方嘅左右翼都唔同

要講我覺得連登實際上係極左論壇嚟
講革命，講普世價值自由平等人權，仲唔左？

其實都只係因為香港人同佢哋個話題成日去左無共識議題，例如who啊，反共啊等。而且班人這幾年癲左，說話變得好偏激，希望之後如果無了trump這個稻草人會好d。如果真係拆開所有議題，其實香港應該好多人真係map出來會係偏民主派。

連登：屌耶撚
美國右翼：基督價值

連登：香港最大同性戀論壇
美國右翼：反同

你唔可以怪人神化侵
係困境下好似得侵仔一個帶到希望
咁將希望寄托侵好正常 唔通期望Greta俾壓力咩
仲有香港就係被普世價值玩殘 一直要包容支那

佢似係想留一手啫

美國右翼=/=反同, =/=基督價值
右翼個光譜咁大

唔係怪人

而係神化一個政治人物係無用㗎

我寧願佢哋神化香港民族

的確左派最鍾意講普世價值啊人權那些。雖然美國共和黨其實都會支持普世價值但個重點或內容會同左派有少少唔同。革命其實左右都可能。

而且大家成日話政府唔應該偏向大地產商，大財團全部pk，這些其實都係左派信仰。有不反遊行仲有做回收，美國右派見到肯定會覺得好搞笑。

到時神化香港民族 你哋班友又話fascist 又話要理性
玩撚哂

其實香港係套唔到美國嗰套左右翼，下面燕子生命個post講得幾好

甚麼是「左膠」？為甚麼沒有「右膠」

我淨係代表到我自己

佢呢啲濕碎𡃁就收皮啦 入眾志黨都未夠一年你睇下開國元老敖帝先

都寫得幾好，算持平

希望連衛兵起碼可以閱讀一半

好文推。

登當選我全力做登粉

而家係美國人選自己想要嘅總統
定幫外國人選佢地想要嘅“救世主”?

打貿戰其實唔係反華，係佢單邊主義的實現

講真佢同全世都打貿戰啦，一開波得罪晒歐洲南美，削弱左美國地位，咁樣其實係不利圍堵中共

簡單啲講trump唔係為左制衡中共而打貿戰囉，最起碼一開始唔係

推
from fb comment
呢篇文係我so far見過關於香港人如何看待美國選舉最好嘅文章。
香港一部分支持Trump嘅人其實並唔盲目，唔好一嚟就label人盲撐；亦唔應該將理性支持Biden嘅人label成左膠。各有各支持，可以爭論但唔好傷害我哋來之不易嘅團結。見到我哋因為美國選舉搞到自己分兩派仲要勢不兩立，最開心嘅就係中共。

狙擊左膠敖狗咪算囉，
眾志又唔係超親民主黨，相對上中立，屌細力啲算啦

美國做咩撚要理你香港人有冇人權

佢肯對付中共你已經要感恩，已為香港會返到昔日的繁榮？

你係咪盲撚左閱讀能力有問題

講真 香港黃嘅多數人都支持侵架啦 就算侵啲形象唔掂都照撐 我就係其中一個咁諗嘅人

唔係我地好想指點江山
係美國人求其畫隻龜就影響到我地生命安全
咁根本無辦法唔關注

傾右日本 傾左台灣 主流民意都係支持侵
因為鄰國係痴線佬無辦法唔支持侵政府外交
民主黨往績實在太差好難令人信服

區選呢個根本係你自己幻想出黎比喻，果陣微博支那人屌中共宣傳失敗多過屌香港人

拉丁人 中東人都支持侵 你可以話佢地好乞人憎
但人地都係以自己人民國家為先

好多國家好弱，根本無美國咁多資本去內耗搞大龍鳳

你要怪就怪民主黨唔比Sanders或者Warren上
佢地係起碼清白過拜登，係民主黨唔要佢地

我都有美國朋友，佢地雖然投民主黨，暗地裡都係想Sanders選，投拜登係含淚，而且佢地係理解我認同侵個外交政策

根本人地無你講到咁極端，只不過係大家著重的野唔同

你可以繼續扮演公關唔乞人憎果個角色
唔好逼人同你企埋去奶鞋底就得

i mean你的人權係美國人眼中唔係佢關心的人權

所以佢地係會憎侵侵破壞美國的人權，登登贏係美國人正常的選擇

而作為香港人，就只可以撐美國人揀左的人，先有力搞到中共

太長 唔睇

總之張昆陽唔係All in trump 就一定係收左中共錢

侵就算連任都淨係做多4年，新冷戰一但形成分分鐘對立成十幾年甚至幾十年，選另一個人上去亦唔見得會跟侵行孤立主義，佢自己個人嘅做法唔足以影響大局

但係佢行孤立主義的確好有問題，你想抗中正常最好緊係拉攏其他國家架喇，有咩理由孤立自己削弱自己個邊嘅勢力架，咁樣咩俾機會支共分化美國同盟國嘅關係囉

Anyway 我一直都覺得選到邊個上去都唔會有大分別，美國同中國愈行愈遠去到完全對立已經係一個不可逆轉嘅大趨勢黎，唔係政客個人層面上可以隨便改變到嘅野黎，係差在加速幾快嘅啫，唔明cctai 成班人呼天搶地做乜，今次選舉真正問題係fb twitter 依啲social media 點樣操控言論同用censorship 威脅言論自由，我諗美國政府遲早一定會搞9依堆big tech喇

推

叫人登記工會同罷工都好突顯「左」

對中國打貿易戰嘅同時退出TPP 從而可以見到侵打中國缺乏一套完整嘅strategy，疏遠傳統盟友（向歐洲各國加關稅）又係

個人覺得侵嚟幾年其實係減低咗美國作為自由世界領袖嘅credibility。外政上佢疏遠價值觀相近嘅歐洲盟友，又退出傳統美國領導嘅國際組織/協定，內政上又處理唔好一個武肺。

咁biden係咪奶共？
唔支持trump 咁係咪仲有得揀支持Eisenhower/ Reagan? 定Kanye West?

唔駁其他野

我想知現代戰爭點樣可以清除到班左膠同老人 老早縮左入老母個閪到啦 都係得啲軍人打姐

如果民主黨出到鷹派，連登仔應該都會鍾意

從來唔主張個人崇拜
我既撐既係共和黨反共企得夠硬

突然間要轉人梗係擔心
人之常情黎
但切勿失去理智
做左盲侵力

佢一樣俾黨內屌到開花

咁又係，當初幾辛苦先能夠有兩黨兼參眾兩院都同意而夾佢簽香港關係法，唔係中大理工兩單，無數義士前仆後繼都驚侵唔肯簽

佢打貿易戰，第一樣好似係對德國汽車收懲罰性關稅，畀德國狂鬧違反自由市場，連加拿大 Bombardier 都唔放過

基本上我對參眾議院都有信心
而且到後期其實Pompeo 係周圍去聯合其他國家架
Trump佢不足既地方基本上係由佢班底去填補
而佢既班底係佢有份揀架
先破後立係基本，你退出who,un 就要建立另一個有公信力既出黎
但Biden同賀錦麗係未當選之前已經話會重新join返
WHO同UN已經係毒瘤黎，冇得救
UN仲私底下將流亡左既維吾爾族名單交俾支那
WHO更加唔洗講啦係咪啊
去中國但唔查源頭，向大家announce個病毒唔會人傳人
唔洗封關
大方向冇變基本上我只係會信30%
因為剩係重返依兩個組織已經係其中一個打回原形既指標

我冇票所以我冇份揀
但講到邊個做大方向都冇變，大家唔洗擔心我就講唔出啦
我明張崑陽意思亦都知點解佢要咁講黎安撫大家
我只係覺得trump落選對香港唔係好事，等於原本揸住把刀，依家換枝棍去打大佬一樣

寧願comment啲廢話都唔肯睇

最後搞唔搞視乎你信唔信人性 同埋今次淨係講話想搞都已經比人屌衝擊freedom of speech etc 之後仲有得搞咩

如果去立法搞佢地 不如係背後操控更加容易 前者明顯干預言論自由 後者你比人干預左都唔知 姐係同圈養差唔多

依個真，我唔信trump，但信彭斯同肥仔彭
拜登真係信唔過

寧願最後打和
拜登做總統
彭斯做副總統
最信唔過係Harris ，直頭係美國鄭若驊

唔好有咩幻想
根本biden真係扯線公仔
背後班人話事

美國打仗

肯定上戰場嘅係左膠？

貪生怕死咼

你睇越戰嬉皮士

其實即係好似有兩條仔追緊你咁
一個一直以嚟對你關懷備至、有咩事都同你拆掂佢
一個就好少主動message你，但你啲親戚都話佢條件好好
咁當然我就傾向一個一直以嚟都照顧開我嘅男人啦

FF

我反而希望民主黨會繼續請余茂春做顧問

或者咁講，香港人係信唔過拜燈多過民主黨

如果轉warren上台，情況一定唔會好似依家咁

十一月八日係和平紀念日！！！